[
  {
    "id": 201,
    "question": "todavía",
    "questionDetails": "¿Tu amigo todavía vive en Londres?",
    "answer": "still",
    "answerDetails": "Does your friend still live in London?"
  },
  {
    "id": 202,
    "question": "haber",
    "questionDetails": "Podría haberlo perdido si no lo hubieras señalado.",
    "answer": "have, be",
    "answerDetails": "I might have missed it if you hadn’t have pointed it out."
  },
  {
    "id": 203,
    "question": "falta",
    "questionDetails": "Demuestra cierta falta de cordura.",
    "answer": "lack, failure, absence",
    "answerDetails": "He shows a certain lack of good sense."
  },
  {
    "id": 204,
    "question": "hijo",
    "questionDetails": "Hijo menor/mayor.",
    "answer": "son, boy",
    "answerDetails": "Youngest/eldest son."
  },
  {
    "id": 205,
    "question": "ve",
    "questionDetails": "Ve a todo el mundo que entra.",
    "answer": "see",
    "answerDetails": "You see everyone who comes in."
  },
  {
    "id": 206,
    "question": "tampoco",
    "questionDetails": "Pero el mensaje claro no es muy claro tampoco.",
    "answer": "either, neither, nor",
    "answerDetails": "But the clear message isn’t very clear either."
  },
  {
    "id": 207,
    "question": "parte",
    "questionDetails": "Él era un hombre de partes-un pintor, egiptólogo, y biógrafo.",
    "answer": "part, portion, side",
    "answerDetails": "He was a man of parts—a painter, Egyptologist, and biographer."
  },
  {
    "id": 208,
    "question": "llegar",
    "questionDetails": "¿Cuándo vamos a llegar al aeropuerto?",
    "answer": "get, arrive",
    "answerDetails": "When are we getting to the airport?"
  },
  {
    "id": 209,
    "question": "cuatro",
    "questionDetails": "Ya fue cuatro veces.",
    "answer": "four",
    "answerDetails": "You went four times already."
  },
  {
    "id": 210,
    "question": "eh",
    "questionDetails": "¿Recogiste los perros del veterinario?-¿Eh? ¡ No te oigo!.",
    "answer": "huh",
    "answerDetails": "Did you pick up the dogs from the vet?-Huh? I can’t hear you!."
  },
  {
    "id": 211,
    "question": "sabes",
    "questionDetails": "¿Qué sabes de las manifestaciones en el centro?",
    "answer": "do you know, have you heard",
    "answerDetails": "What do you know about the protests downtown?"
  },
  {
    "id": 212,
    "question": "he",
    "questionDetails": "He comido demasiado, ahora me siento mal.",
    "answer": "I have",
    "answerDetails": "I have eaten too much, now I feel sick."
  },
  {
    "id": 213,
    "question": "venir",
    "questionDetails": "Incluso podría venir aquí a estudiar.",
    "answer": "come",
    "answerDetails": "I might even come here to study."
  },
  {
    "id": 214,
    "question": "somos",
    "questionDetails": "Somos agricultores. Jamás nos mudaríamos a la ciudad.",
    "answer": "we are",
    "answerDetails": "We are farmers. We would never move to the city."
  },
  {
    "id": 215,
    "question": "ah",
    "questionDetails": "¡ Ah! Ya entendí. ¡ La tele no se enciende porque no está enchufada!.",
    "answer": "oh",
    "answerDetails": "Oh! I get it now. The TV won’t turn on because it’s not plugged in!."
  },
  {
    "id": 216,
    "question": "familia",
    "questionDetails": "La tratan como si fuera de la familia.",
    "answer": "family, children, house",
    "answerDetails": "They treat her as one of the family."
  },
  {
    "id": 217,
    "question": "esos",
    "questionDetails": "Adelante con esos discos, hombre.",
    "answer": "those",
    "answerDetails": "Come on with those records, man."
  },
  {
    "id": 218,
    "question": "hago",
    "questionDetails": "Mi mamá permite que pase toda la noche fuera con mis amigos cuando hago los quehaceres.",
    "answer": "i do",
    "answerDetails": "My mom lets me stay out all night with my friends when I do my chores."
  },
  {
    "id": 219,
    "question": "unas",
    "questionDetails": "Ahora unas palabras de nuestro patrocinador.",
    "answer": "a few",
    "answerDetails": "Now a few words from our sponsor."
  },
  {
    "id": 220,
    "question": "queda",
    "questionDetails": "Deje que nuestro progreso no enmascarar el peligro que queda.",
    "answer": "remains, stays, left",
    "answerDetails": "Let our progress there not mask the peril that remains."
  },
  {
    "id": 221,
    "question": "buen",
    "questionDetails": "Este en verdad no es un buen momento.",
    "answer": "good, nice, fine",
    "answerDetails": "This really is not a good time."
  },
  {
    "id": 222,
    "question": "además",
    "questionDetails": "Todos recibirán un aumento. Además, nos vamos todos de vacaciones.",
    "answer": "additionally, plus, further",
    "answerDetails": "Everyone is getting a raise. Additionally, we’re all going on vacation."
  },
  {
    "id": 223,
    "question": "luego",
    "questionDetails": "Ahora es mi turno, luego el tuyo.",
    "answer": "then, later, next",
    "answerDetails": "Now it’s my turn, then yours."
  },
  {
    "id": 224,
    "question": "ven",
    "questionDetails": "Cuando los alumnos ven que tomas en cuenta sus ideas, responden mejor.",
    "answer": "(they) see",
    "answerDetails": "When students see that you take their opinions into consideration, they respond better."
  },
  {
    "id": 225,
    "question": "tarde",
    "questionDetails": "¡ Buenas tardes!.",
    "answer": "afternoon, evening",
    "answerDetails": "Good afternoon!."
  },
  {
    "id": 226,
    "question": "buenas",
    "questionDetails": "Las buenas relaciones con otras culturas son primordiales para nosotros.",
    "answer": "good, nice",
    "answerDetails": "Good relations with other cultures is our highest priority."
  },
  {
    "id": 227,
    "question": "primero",
    "questionDetails": "Se ha descubierto nueva evidencia arqueológica acerca de los primeros habitantes del Perú.",
    "answer": "earliest",
    "answerDetails": "New archaeological evidence has been discovered about Peru’s earliest settlers."
  },
  {
    "id": 228,
    "question": "señor",
    "questionDetails": "¡ Oiga, señor! ¡ Se le cayó la cartera!.",
    "answer": "mister",
    "answerDetails": "Hey, mister! You dropped your wallet!."
  },
  {
    "id": 229,
    "question": "lugar",
    "questionDetails": "Intente ponerse en mi lugar.",
    "answer": "place, location, spot",
    "answerDetails": "Try to put yourself in my place."
  },
  {
    "id": 230,
    "question": "nuestro",
    "questionDetails": "Nuestro hijo mayor va a ir a la universidad el año que viene.",
    "answer": "our, what we have",
    "answerDetails": "Our eldest son is going to college next year."
  },
  {
    "id": 231,
    "question": "sabía",
    "questionDetails": "Ella sabía perfectamente bien que su madre se iba a enojar.",
    "answer": "she knew, she could",
    "answerDetails": "She knew perfectly well that her mother was going to be angry."
  },
  {
    "id": 232,
    "question": "pues",
    "questionDetails": "Pues eso es solo al principio.",
    "answer": "because",
    "answerDetails": "Because that is alone at the beginning."
  },
  {
    "id": 233,
    "question": "primera",
    "questionDetails": "Es un buen rendimiento que ordena la atención de la primera a la última.",
    "answer": "first",
    "answerDetails": "It’s a fine performance that commands attention from first to last."
  },
  {
    "id": 234,
    "question": "sobre",
    "questionDetails": "La película que vimos anoche era sobre la Primera Guerra Mundial.",
    "answer": "about, on, over",
    "answerDetails": "The movie we saw last night was about World War I."
  },
  {
    "id": 235,
    "question": "ves",
    "questionDetails": "¿Ves TV todos los días? ¿Cuántas horas por día?",
    "answer": "do you watch",
    "answerDetails": "Do you watch TV everyday? How many hours a day?"
  },
  {
    "id": 236,
    "question": "usted",
    "questionDetails": "Para usted es un hombre que puede entender.",
    "answer": "you",
    "answerDetails": "For you are a man that can understand."
  },
  {
    "id": 237,
    "question": "amor",
    "questionDetails": "No volverán por amor o dinero.",
    "answer": "love",
    "answerDetails": "They’ll not return for love or money."
  },
  {
    "id": 238,
    "question": "cualquier",
    "questionDetails": "Que tenía un trabajo de actuación por fin, y no sólo cualquier parte, pero el plomo en una nueva película.",
    "answer": "any, whatever",
    "answerDetails": "He had an acting job at last, and not just any part, but the lead in a new film."
  },
  {
    "id": 239,
    "question": "nuestra",
    "questionDetails": "Nuestra nueva casa está al lado de un bosque.",
    "answer": "our",
    "answerDetails": "Our new house is next to a forest."
  },
  {
    "id": 240,
    "question": "tienes",
    "answer": "Have"
  },
  {
    "id": 241,
    "question": "necesito",
    "questionDetails": "¿Necesito mi traje de baño para la excursión?",
    "answer": "do i need, i need him, i need to",
    "answerDetails": "Do I need my swimsuit for the outing?"
  },
  {
    "id": 242,
    "question": "allá",
    "questionDetails": "Tratando de volar en el ancho azul allá.",
    "answer": "yonder",
    "answerDetails": "Attempting to fly off into the wide blue Yonder."
  },
  {
    "id": 243,
    "question": "dios",
    "questionDetails": "La mayoría de las familias que visitamos en Bangalore tenía dioses en la casa.",
    "answer": "god",
    "answerDetails": "Most of the families we visited in Bangalore had gods in their house."
  },
  {
    "id": 244,
    "question": "importante",
    "questionDetails": "La corrupción sigue siendo un obstáculo importante para el desarrollo del País.",
    "answer": "major, significant",
    "answerDetails": "Corruption is still a major obstacle for the country’s development."
  },
  {
    "id": 245,
    "question": "ay",
    "questionDetails": "Ay, cariño; ¿te hiciste una cortadita? Déjame que te ponga una curita.",
    "answer": "aw, alas, ow",
    "answerDetails": "Aw, sweetie; did you get a booboo? Let me put a Band-aid on it."
  },
  {
    "id": 246,
    "question": "sido",
    "questionDetails": "He sido favorecido con alojamientos dentro de la villa.",
    "answer": "been",
    "answerDetails": "I have been given favoured quarters within the villa."
  },
  {
    "id": 247,
    "question": "eres",
    "questionDetails": "Así que tu eres el tipo que quiere mi vida.",
    "answer": "‘re, thou art, youre",
    "answerDetails": "So you’re the guy that wants my life."
  },
  {
    "id": 248,
    "question": "mujer",
    "questionDetails": "Había una mujer en el coche.",
    "answer": "woman",
    "answerDetails": "There was a woman in the car."
  },
  {
    "id": 249,
    "question": "venga",
    "questionDetails": "Venga, Jamie. Deja de llorar.",
    "answer": "come now, hurry up",
    "answerDetails": "Come now, Jamie. Stop crying."
  },
  {
    "id": 250,
    "question": "han",
    "questionDetails": "Y siempre han estado tan cerca.",
    "answer": "have, been, they",
    "answerDetails": "You two have always been so close."
  },
  {
    "id": 251,
    "question": "vaya",
    "questionDetails": "¡ Vaya! ¡ Qué inteligente eres!.",
    "answer": "wow, whoa",
    "answerDetails": "Wow! You’re really smart!."
  },
  {
    "id": 252,
    "question": "estas",
    "questionDetails": "Quiero que estas redacciones estén acabadas para las diez.",
    "answer": "these",
    "answerDetails": "I want these compositions finished by 10."
  },
  {
    "id": 253,
    "question": "mamá",
    "questionDetails": "Todas las mamás habían ido a dejar a sus hijos en la escuela.",
    "answer": "mama, mum",
    "answerDetails": "The mamas were all dropping their kids off at school."
  },
  {
    "id": 254,
    "question": "cara",
    "questionDetails": "La cara norte del Eiger.",
    "answer": "face",
    "answerDetails": "The north face of the Eiger."
  },
  {
    "id": 255,
    "question": "lado",
    "questionDetails": "Permanece a mi lado por siempre.",
    "answer": "side",
    "answerDetails": "Be by my side forever."
  },
  {
    "id": 256,
    "question": "cabeza",
    "questionDetails": "En casa puedo bajar la cabeza y continuar con el trabajo en la mano.",
    "answer": "head, neck, mind",
    "answerDetails": "At home I can get my head down and get on with the job in hand."
  },
  {
    "id": 257,
    "question": "llama",
    "questionDetails": "Sus palabras avivaron en él la llama de la venganza.",
    "answer": "flame",
    "answerDetails": "Her words kindled the flame of revenge in him."
  },
  {
    "id": 258,
    "question": "quieres",
    "questionDetails": "Lo que quieres está fuera de tu alcance.",
    "answer": "you want",
    "answerDetails": "What you want is out of your reach."
  },
  {
    "id": 259,
    "question": "padre",
    "questionDetails": "Varios de los padres de la aldea fueron al pueblo vecino para asistir a una junta.",
    "answer": "father, parent",
    "answerDetails": "Several of the town fathers went to the next town to attend a meeting."
  },
  {
    "id": 260,
    "question": "mano",
    "questionDetails": "Las cosas se estaban poniendo un poco de la mano en la línea de piquete.",
    "answer": "hand, palm",
    "answerDetails": "Things were getting a bit out of hand at the picket line."
  },
  {
    "id": 261,
    "question": "papá",
    "questionDetails": "¡ Mi papá es el hombre más fuerte del mundo!.",
    "answer": "dad",
    "answerDetails": "My dad is the strongest man in the world!."
  },
  {
    "id": 262,
    "question": "perdón",
    "questionDetails": "¿Perdón? ¿Puedes repetir lo que dijiste?",
    "answer": "pardon",
    "answerDetails": "Pardon? Could you repeat what you said?"
  },
  {
    "id": 263,
    "question": "problema",
    "questionDetails": "El problema del edadismo en Hollywood.",
    "answer": "problem, issue",
    "answerDetails": "The problem of ageism in Hollywood."
  },
  {
    "id": 264,
    "question": "poder",
    "questionDetails": "El poder está en manos de los consumidores.",
    "answer": "power",
    "answerDetails": "The power is in the hands of the consumers."
  },
  {
    "id": 265,
    "question": "pasado",
    "questionDetails": "Le pareció difícil llegar a fin de cumplir en el pasado.",
    "answer": "past, last",
    "answerDetails": "She found it hard to make ends meet in the past."
  },
  {
    "id": 266,
    "question": "cuidado",
    "questionDetails": "Política que aboga que el cuidado de discapacitados o ancianos no dependa de instituciones como hospitales o asilos, sino de sus familias y la comunidad en general.",
    "answer": "care, caution",
    "answerDetails": "Care in the community."
  },
  {
    "id": 267,
    "question": "dicen",
    "questionDetails": "No los entiendo, dicen algo raro.",
    "answer": "say, tell, claim",
    "answerDetails": "I do not understand, say something funny."
  },
  {
    "id": 268,
    "question": "ti",
    "answer": "thee"
  },
  {
    "id": 269,
    "question": "ustedes",
    "questionDetails": "No lograrán nada si no hacen más que pelearse entre ustedes.",
    "answer": "yourselves",
    "answerDetails": "You’ll never achieve anything if all you do is fight among yourselves."
  },
  {
    "id": 270,
    "question": "volver",
    "questionDetails": "Se levantó una tormenta y el barco tuvo que volver a Puerto.",
    "answer": "turn back, revert",
    "answerDetails": "A storm blew up and the boat had to turn back to port."
  },
  {
    "id": 271,
    "question": "mucha",
    "questionDetails": "No tiene mucha imaginación para los alias.",
    "answer": "much",
    "answerDetails": "Not much imagination for an alias."
  },
  {
    "id": 272,
    "question": "nombre",
    "questionDetails": "Nunca dices bien mi nombre.",
    "answer": "name",
    "answerDetails": "You never get my name right."
  },
  {
    "id": 273,
    "question": "nuevo",
    "questionDetails": "El Museo está cerrado al público hasta nuevo aviso.",
    "answer": "further, fresh",
    "answerDetails": "The museum is closed to the public until further notice."
  },
  {
    "id": 274,
    "question": "idea",
    "questionDetails": "Acabo de tener una idea. ¡ Vayámonos de vacaciones!.",
    "answer": "thought, notion, concept",
    "answerDetails": "I just had a thought. Let’s go on vacation!."
  },
  {
    "id": 275,
    "question": "caso",
    "questionDetails": "El número de casos de cáncer está aumentando.",
    "answer": "case, instance",
    "answerDetails": "The number of cancer cases is increasing."
  },
  {
    "id": 276,
    "question": "visto",
    "answer": "since"
  },
  {
    "id": 277,
    "question": "algún",
    "questionDetails": "Tengo algún coctel listo.",
    "answer": "some",
    "answerDetails": "I have some cocktails ready."
  },
  {
    "id": 278,
    "question": "horas",
    "questionDetails": "Dijo que casi había terminado el vestido, pero lleva horas diciendo lo mismo.",
    "answer": "hours",
    "answerDetails": "She said she’s nearly finished making the dress, but she’s been saying that for Hours."
  },
  {
    "id": 279,
    "question": "esas",
    "questionDetails": "Esas no son las cajas que te pedí.",
    "answer": "those",
    "answerDetails": "Those aren’t the boxes I asked you for."
  },
  {
    "id": 280,
    "question": "estado",
    "questionDetails": "La ruptura la puso en un estado terrible de depresión.",
    "answer": "state, status, condition",
    "answerDetails": "The breakup put her in a terrible state of depression."
  },
  {
    "id": 281,
    "question": "tomar",
    "questionDetails": "Tomarlo de mí, Kid-he estado allí, hecho, visto todo.",
    "answer": "take",
    "answerDetails": "Take it from me, kid—I’ve been there, done it, seen it all."
  },
  {
    "id": 282,
    "question": "cuál",
    "questionDetails": "Cuestiona cuál es el paradigma de este texto.",
    "answer": "what",
    "answerDetails": "He questioned what the paradigm in this novel was."
  },
  {
    "id": 283,
    "question": "cuánto",
    "questionDetails": "Espero que sepas cuánto significa para mí.",
    "answer": "how much, how",
    "answerDetails": "I hope you know how much you mean to me."
  },
  {
    "id": 284,
    "question": "hablando",
    "questionDetails": "Estás hablando con un trébol.",
    "answer": "talking, speaking, talkin’",
    "answerDetails": "Are you talking to what clover."
  },
  {
    "id": 285,
    "question": "miedo",
    "questionDetails": "Me se encogió en el miedo como balas silbó pasado.",
    "answer": "fear, fright",
    "answerDetails": "I cowered in fear as bullets whizzed past."
  },
  {
    "id": 286,
    "question": "vi",
    "questionDetails": "Jason pareció estar un poco triste cuando lo vi hoy.",
    "answer": "i saw him, i saw that",
    "answerDetails": "Jason seemed a little sad when I saw him today."
  },
  {
    "id": 287,
    "question": "alguna",
    "questionDetails": "Tengo muchas manzanas. ¿Quieres alguna?",
    "answer": "any, some",
    "answerDetails": "I have lots of apples. Do you want any?"
  },
  {
    "id": 288,
    "question": "hizo",
    "questionDetails": "Mi hijo dijo que lavaría los platos, y después que terminó sus tareas lo hizo.",
    "answer": "he did, it made it, it did it",
    "answerDetails": "My son said he would wash the dishes, and after he finished his homework he did."
  },
  {
    "id": 289,
    "question": "dicho",
    "questionDetails": "Mi abuela siempre estaba soltando viejos dichos.",
    "answer": "saying",
    "answerDetails": "My grandmother was always spouting old sayings."
  },
  {
    "id": 290,
    "question": "acuerdo",
    "questionDetails": "El Comité llegó a un acuerdo en cuanto al horario del club.",
    "answer": "agreement, settlement, arrangement",
    "answerDetails": "The committee reached an agreement regarding the club hours."
  },
  {
    "id": 291,
    "question": "aunque",
    "questionDetails": "Aunque pequeña, la habitación tiene una sensación espaciosa.",
    "answer": "although, while",
    "answerDetails": "Although small, the room has a spacious feel."
  },
  {
    "id": 292,
    "question": "hacemos",
    "questionDetails": "¿Dónde imprimen sus fotografías?-Las hacemos nosotros en casa.",
    "answer": "we do them",
    "answerDetails": "Where do you get your photos printed?-We do them ourselves at home."
  },
  {
    "id": 293,
    "question": "grande",
    "questionDetails": "Compramos madera en grandes cantidades.",
    "answer": "large, big, spacious",
    "answerDetails": "We bought timber in large quantities."
  },
  {
    "id": 294,
    "question": "puedes",
    "questionDetails": "Todo lo que puedes hacer es estar allí para él.",
    "answer": "can",
    "answerDetails": "All you can do is be there for them."
  },
  {
    "id": 295,
    "question": "razón",
    "questionDetails": "La gente está dispuesta, dentro de la razón, a pagar la escolarización.",
    "answer": "reason",
    "answerDetails": "People are willing, within reason, to pay for schooling."
  },
  {
    "id": 296,
    "question": "mío",
    "questionDetails": "El vuestro parece más elevado que el mío.",
    "answer": "mine",
    "answerDetails": "Yours seems to be higher than mine."
  },
  {
    "id": 297,
    "question": "cuándo",
    "questionDetails": "¿Hasta cuándo te puedes quedar?",
    "answer": "when",
    "answerDetails": "Until when can you stay?"
  },
  {
    "id": 298,
    "question": "buenos",
    "questionDetails": "Tus chicos son demasiado buenos para mí.",
    "answer": "good, nice",
    "answerDetails": "You guys are too good to me."
  },
  {
    "id": 299,
    "question": "importa",
    "answer": "Matter"
  },
  {
    "id": 300,
    "question": "amigo",
    "questionDetails": "Hacerse amigo de alguien.",
    "answer": "friend, dude",
    "answerDetails": "To make friends with somebody."
  }
]